git init  -> inicia um repo.
git status -> status
git add FILE -> sobe um arquivo
git commit file -m 'say' -> commita
git rm -> remove arquivo
git log -> mostra historico
git mv -> move / renomeia
git checkout -> remove do add e da um rollback no arquivo
git reset --hard -> reseta a branch pro ultimo push
git branch -> mostra branches
git branch <nome> ->cria branch com nome
git branch -d <nome> -> deleta branch
git checkout  <nome> -> muda pra branch, flag -b cria e muda 
git merge <nome> -> junta a branch atual a branch <nome>
git stash -> salva a branch e reseta pro repo
git stash list -> lista de stashs
git stash apply <num> -> restaura a stash
git stash drop <num> -> remove a stash <num>
git stash clear -> limpa todas stashs
git tag -a <nome> -m "msg" -> cria um checkpoint 
git checkout <tag> -> altera para a tag escolhida
git push origin <tag> -> pusha a tag
git fetch -a -> atualiza em busca de novas branches
git submodule add <url-repositorio> -> add a submodule (repo)
git push --recurse-submodules=on-demand
git show -> mostra detalhes
git diff <branch> -> compara branches
git shotlog -> da info resumida sobre o repo 
git gc -> remove arquivos desnecessarios do repo
git fsck -> verifica corrupções em arquivos
git reflog -> mapea todos os passos no repo
git archive --format <formato> --output <nome.formato> <branchname>